[7月新番]來自深淵 討論區3

CV:

リコ : 富田美憂
レグ : 伊瀬茉莉也
シギー : 沼倉愛美
ナット : 田村睦心
キユイ : 塙愛美
ジルオ : 村田太志
ライザ : 坂本真綾
オーゼン : 大原さやか
マルルク : 豊崎愛生
ナナチ : 井澤詩織

STAFF:

原作：土筆章人（竹書房《WEB Comic Gamma》）
監督：小島正幸
副監督：垪和等
助監督：飯野慎也
系列構成：倉田英之
劇本：倉田英之、小柳啟伍
角色設計：黃瀨和哉
怪物設計：吉成鋼
道具設計：高倉武史
美術監督：增山修
美術設定：西俊樹
色彩設計：山下宮緒
攝影監督：江間常高（T2 studio）
音響監督：山田陽
音樂：Kevin Penkin
音樂製作人：飯島弘光
音樂製作：IRMA LA DOUCE
動畫製作：KINEMA CITRUS

溫馨提示：如果動畫黨想睇漫畫，可以由26話開始睇

素晴らしい

邊度有13集睇？

Myself

發現有大量祈手入侵lihkg

lm

終於睇晒漫畫
黎明真慈父
普羅修卡真天使
黎明有咁嘅女真係好幸福

mi........mi........mi

Hanezeve Caradhina (ft. Takeshi Saito) 整拎聲先

幾時有毛公仔？

真係……

同爸爸一齊去冒險

一緒に冒険に

女祝福咗爸爸，祝福埋妮可
但係你去咗邊

岩岩睇完 好想佢出第二季

m ( @ 人 * ) m <miiiii~~~

( | ) なんと…なんと素晴らしい…

米蒂

[--o--]<咳…咳💦
💩💩🔮🐈

Miiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii

呢套有無出實體書

屌你

有

彈藥包好可愛

生骸村睇撚到起晒雞皮

漫畫黨依定係咪可以盡情劇透？

自己開個漫畫post傾啦

其實呢套野係咪有暗示性CP?
有集黎明個女同妮可傾計
講雷古個身體結構，
有一野講到雷古會扯旗仲畫左出黎，
之後黎明個女就講
：呢個咪爸爸棒囉！
咪大黎明卿係咪即係俾話爸爸棒（扯左）俾佢個女睇？

岩岩先追到漫畫最新進度,想問下黎明目前呢一刻個身體係咪冇深淵既祝福

好似係因為黎明教個女有J既話將來就會變成爸爸

大家都成日好膽心作者大人會俾警察拉左

冇，已經死撚咗

咁咪白死

麻煩有關漫畫內容用藍字
我覺得應該搞過添，普羅修卡咁可愛

佢都祝福咗妮可

迴避下先
我真心信會有第2季

照劇情推測
普羅修卡應該變咗不死身
亦都代表又要再接受黎明實驗

點都睇咗漫畫先，好難忍

六層到而家仲係講緊世界觀 落設定 好慢

6層仲叫慢

已經好快下,當初第三層直程係幾野就過左

題目︰父愛如山

BD 特典會唔會送彈藥包

咁做制作組會瘋狂收刀片

直接跳咗落四層

聽講當時係準備腰斬所以被加速
點知娜娜奇同黎明一出場救返成套野

所以依個業界埋沒左幾多好漫畫

Kemono fd子

點解碟野有聲ge……

好黑吖

mi…mi…

見好多網站都話呢套係上季評分最好嘅一套
尋晚一次過睇曬
btw, 隻嘢咁撚似鋼鍊就合成獸

唔準咁話米蒂

唔知邊到似...

我要同你隻揪隻

樣就唔似
但係個感覺好似

我都覺 都係由人變左做半人獸咁

合成獸仲識叫哥哥啊 mitty呢

黎明條仆街

佢都識講ME

係愛係祝福

這真是太棒了....

其實合成獸唔應該同米蒂比, 同普魯修卡比先啱?
都是女兒

岩岩先追曬漫畫，最新又落咁多謎題伏筆

雖然預左落到下面應該又係有D 原住民咁既聚集點但竟然係生骸，個村長仲要話自己係氣味集合體......生骸真係千變萬化....成個feel好似千與千尋去左俾人賣豬仔咁，成班生骸都不懷好意，表面就講到著重價值好老實，我諗最尾走果陣要買返老母既信，白笛，仲有肉塊(?)果陣應該要拎佢地身體黎換…到時要靠雷古滅村至得

公主果度又似妒忌雷古身邊既莉可同娜娜奇，想殺左佢地搶雷古返黎…仲難搞過黎明卿呢關

唔知會唔會出現埋另外果2個白笛呢 希望呢2個會好似不動卿咁係好人

一野追哂13集
最後個集痴撚線

世界設定簡單得黎又好吸引 白笛真係有種神秘感 同平時睇個啲濕鳩熱血漫唔同
睇到中曬毒 有冇巴打有類似嘅動漫可以頂頂癮

唔知點解好鐘意黑化嘅不動

漫畫幾時出新一話呀

今個月

等死人

冇人推了

人氣過了
石沉大海了

動畫完左 漫畫又未出

咪就係

個po會唔會等到第二季出先上番黎

有生之年

第2季..
到時你叫個孫黎推啦

雷古怕羞個陣勁得意

應該漫出新一話都有人推掛？

正！買普魯修卡返去一齊冒險

好正

中文我買左頭3本

想問係邊度買，早兩日去信和行過唔係好覺眼

定係賣曬

Meaty橙

睇動畫先知點解黎明嘅白笛係手狀

信和得第3期賣⋯
我上淘寶搵到第1，2期

睇到眼濕濕

之前信和有賣過1 2

唔知仲有冇人有興趣
最近填咗OP 嘅粵詞，開心share吓~

整咗片嘅，但唱得唔好請多多包涵

來自深淵 OP - Deep In Abyss
詞唱：E

這樣誘人 探險怎麼彷似令眾生興奮
那份眼神 期待如同在放任 令人難忍

來吧 邁進幽秘更深處
忘情地發掘 不惜去耗損
誰人被困於冥境幽圄 難行
前路無限遠
仍渴想 踏足這片深淵

謎團在我心內 就似迷霧深海
敢以生命交換 除掉障礙
如何令這呼喚 歷遍世界不改
只要一直闖蕩 年月更精彩

在面前是渾頓萬丈
在覓尋絕望異地上
似黑夜邊彊 去翱翔

明白致命如詛咒吧
懷熱血自信難壓跨
仍舊向著前方昐望
燃點著神話

動畫播之前定第一集出之前有好多
膠套貴廿蚊

之前見台灣k島果邊講過話中文版漫畫d譯名9唔搭8
（之前買咗本第三集 奧森唔知點解會變咗歐蘭 ）
出版果邊好似會重出過晒d漫畫 改返晒d譯名

吓 咁買咗果啲點算
有冇得換返

多數錯版先值錢呀

你想多D人知 就最好開過個新POST好D

把聲咁似神駒

sorry 好難聽

好難聽+1 不如搵人唱啦

尾果段幾夾硬

終於知道點整彈薬包

んなぁ～

其實漫畫幾時出一集

呢個係官方出?

唔係

啱啱煲晒動畫，好好睇

我都係最近煲完
我係喺網上睇完13集零碎片段就即刻入坑

你個名

又多個祈手

追到最新果話漫畫了

黎明相信真愛

黎明其實真係好偉大

屌你黎明

DLLM

43話幾時有

距離十月完結仲有兩星期

討伐 黎明

唔好畀佢停

普魯修卡係自願為爸爸付出
大家唔好咁

咪lor
班毒撚連女仔手都未拖過
撚知咩叫父慈女孝咩

好想養返隻

用過爸爸棒

去整一隻

十月完結?腰斬咩?

講左十月內出新一話

閱讀理解5**

淨係買到4同5話漫畫

之前見巴打講，係咪會因為翻譯問題所以重新出過頭幾本?

無黎明
無毛毛卿
我愛黎明

好想攬住毛毛卿
Btw真係對黎明又愛又恨

無黎明
米蒂唔會搞成咁
屌你黎明

呢個孩子好適合做彈藥包

但無黎明就無毛毛卿wor

啱呀，冇黎明冇普魯修卡
黎明嘅爸爸愛係真嘅
btw爸爸棒

到底有幾多人睇完之後痴咗線

哦

睇完之後,正常左

領悟到愛嘅精髓

其實呢度全部都痴ge

老母清

太大

驅風不了

安部菜菜p講依啲😅

邊間公司出

已開訂

最想要都係毛公仔

Same

已滿訂

Hanezeve Caradhina arranged ver

Chok 到佢

今日BD發售，喺amazon訂咗上卷，11月1日到貨。
願全世界充滿阿比斯的祝福及詛咒。

kevin penkin真係好有才，睇完佢個訪問會學到好多嘢

願全世界充滿黎明卿嘅信徒

你想做彈藥包？

呢隻好似正啲

新手想知正路應該點樣入手figure？香港係咪淨係可以搵代訂？如果係依間如何？

自己訂：上Amiami
搵人訂：出信和 孤注XX 精品之類（有啲大舖都會有伏

amiami又有了

好得意，幾時發售？依個喺香港又應該點樣入手？想帶Regu出街

想要普魯修卡

furry控勢力真強大，雖然完全唔明點解娜娜奇點解被分類入美少女figure，2B表示無言

出NANA都唔出妮可同雷古先
BTW 已訂左隻NANA

希望出毛公仔，對膠冇興趣

毛公仔正呀

希望出彈藥包，對公仔冇興趣

因為係主角 雷古都可以,但係妮可WFC

希望出黎明個頭盔

毛公仔九成會出係UFO 度

出黎明頭盔我第一個打爆

有feel啲

晚晚攬住訓

其實幾型

自己買個投影機咪係囉

咩投影機識噴汁咁先進

10月都完啦
最新一集漫畫有未

太耐未食藥冇得睇

拉打都要行埋一二邊

聽話作者話10/20/30號更新，咁即係應該30號有得睇，土筆專業deadline fighter

最愛扯旗卿，但係RIKO都幾有趣

有機會的話還想做下去，《來自深淵》動畫監督表示還想繼續製作該動畫

有生之年希望有第2季

洗唔洗咁消極，都已經係七月霸權。不過就唔知要等幾耐，如果要維持高製作水平，再加埋足夠嘅劇情，應該係要2019年先有第二季喇
同埋出完第二季之後嘅情況都令人擔心，有睇漫畫嘅都知之後嘅劇情有啲咩，希望唔會引起觀眾反感。

睇得呢套嘅觀眾都應該抗性特高嘅

彈藥包水壺 應該幾好賣

睇妖精的旋律當食生菜

睇生菜當食妖精旋律

Mi~~~~

好想要呢隻公仔

自己拮出嚟

10月無得睇了

帶個朋友去搭轉𨋢再用laser射爆佢隻眼就有

你朋友唔肯幫你頂就攬炒

慢功出細貨

正確玩法係搵對情侶搭𨋢
然後同時得到兩隻毛茸茸公仔

兩隻米蒂就得

每次撘lift都期待自己會變成毛毛卿

好期待毛毛卿嚟吸我

暴動未?

寄左個彈藥包過去先

說好了的43集

佢係咪太多活動所以冇畫

希望有生之年會見到43話😇

今日已經30號...

土筆已死，大家散啦

好似好好味

twitter講左要等多陣

屌那星 果陣睇到個個吹奏黎明
與為有咩爆既劇情
屌你老母

父愛如山

黎明好野黎的
又會扮蝙蝠俠,又識唱歌

真

我愛黎明！我愛黎明！

不嬲都係講黎明係個好爸爸

係
來自深淵呢套漫畫的主題係父愛

父慈女孝

岩岩入坑嘅祈手留名

吉良黎明

博愛嘅黎明卿係唔會在意哩啲小事，佢會將所有人平等咁做成彈藥包，放心

好似有好多人睇到痴咗線

話時話到底幾時有新一期，好想知莉可屙屎屙成點

雷古對男獸人娜娜奇扯奇代表咩

你無扯?

我對雷古扯奇代表咩

想問下點解呀黎明生
將兩個人一齊送去最底層
再上返黎會一個有事一個無乜事？

部升降機既功能,就係轉移哂啲詛咒落一邊到
另外一邊個個人頂得住哂啲詛咒唔死,咁第二邊個個就會冇事

其實我都有啲唔明,雖然黎明卿當時係咁說明
但實際上無論係娜娜奇定之後用彈藥包嘅黎明卿,果個毛茸茸嘅姿態應該都稱唔上係無事掛

我覺得最多都係減輕左喪失人性,人體機能哩件事啫,應該無辦法完全由其他人承受晒成個詛咒

不過我好好奇作者會唔會詳細解釋係所謂嘅力場係咩,定真係就咁算
唔係我都唔太明果架升降機係點做到所謂嘅轉移詛咒

依啲係祝福嚟㗎

毛茸茸狀態係祝福，係buff黎，力場我諗去到第7層會解釋架啦

好似尾二果集 用塊布同雷古解釋過
但純粹係娜娜奇觀察所得
作者都未畫出腸話娜娜奇岩

人黎,捉9哂呢班黎明fans去7層

祈手多的是

我知,我睇晒漫畫
但如果係咁,咁點解會可以有轉移詛咒嘅升降機
我估黎明卿用彈藥包果陣套甲都有類似功能,如果只係按娜娜奇觀察咁講似塊倒刺嘅布,點做到轉移嘅效果出黎

我都係期待作者會解釋下咩係力場同點解會有
始終力場可以話係深淵最重要嘅謎之一

反而想知生骸村班友點樣保留意志

祝福唔係指緊娜娜奇可以睇到力場哩類能力咩

雖然我個人覺得祝福只係黎明卿對哩樣野嘅稱呼啫
就好似叫做詛咒但實際上同詛咒哩類野無關咁

我認為實際上毛茸茸都係上升負荷帶黎嘅影響(生骸化),只係轉移左一部份負荷比另外一個人所以先保持到人性

我對力場最感興趣就係咩原因令哩個負荷可以靠愛黎轉移比其他人去承受
應該唔係啲咁王道嘅愛嘅力量之類掛

升降機應該都係遺物黎
好多遺物原理都冇得解釋

姬乳房應該係全部遺物當中最正嗰樣

係咩
我一路當係黎明卿發明黎，如果係遺物之一咁算啦...

如果可以為見證黎明盡一分力，去7層又有咩所謂

班白笛咁多一級遺物

深淵太多黑科技, 係黎明卿發明出黎都唔出奇
(遺物都係以前d人發明出黎, 到而家俾人搵到先叫遺物咋嘛 )

結果10月都係出唔到新一話漫畫

米蒂到底點

法仆塔：給你一張過去的CD，聽聽那時我們的愛情
雷古：再唱不出那樣的歌曲，聽到都會紅著臉躲避

講緊黎明卿偷偷地放左係第六層嘅米蒂啊

me相信作者係好人,下集開始就會比米蒂加入主角嘅隊伍,從此四人一齊冒險

睇下公主會唔會跟佢地走

你漏左普魯修卡, 係五人啊

其實作者早已劇透

我錯, sor
作者very nice

我唔明，睇到啲咩？

兩個米蒂

m( @ 人* )m <miii?

好想普魯修卡都可以返嚟

佢一直都喺度呀

依家比人打磨緊,暫時分開左

類似精神奴隸器嘅科技

佢已經成為咗白笛啦

居然！！！

未必係劇透，米蒂1.0確實喺動畫入邊出現過，可能依度只不過係畫返出嚟

米蒂就算返生都未必有肉身
你現在睇緊嘅係生骸村

亦有可能得返肉身, 冇靈魂同記憶

太好了，ナナチ

at least 返左黎

Btw 我覺得係黎明卿將米蒂平均斬開兩半之後發現可以獨立再生成兩隻
之後為左做實驗將佢放落六層睇下會有咩效果

有聲

我叫做吉良吉影，33歲

Abyss Days

明明係法仆塔先嘅，莉可走開啦

會唔會有可能係萊莎先

萊莎就唔好搞雷古啦，托卡好慘

睇完訓唔著
變身個part一啲都唔得意

變完好得意

黎明都變得好可愛

成個post都係祈手

我都係，睇完成晚訓唔著，一合埋眼就諗起斷手

睇多幾次，睇埋漫畫
就沒有什麼可怕了

有無消息講
漫畫會唔會出港版?

香港有行貨，青文出版，台港澳都係果本，信和有得買，目前出到第五卷。
然而五卷前嘅漫畫都冇貨，殘念......好想要第二卷嘅雷古書籤

［召喚］中意米蒂嘅入一入黎

係唔係你地話啲名亂鳩咁黎果本?
我見信和返左貨,同埋得返普通版

彈藥包有咩用

進化

中文正版係得青文出版果本，人名的確幾唔同，淘寶有山寨簡體中文版。
返咗一到四卷嘅貨？
然而都係冇我想要嘅雷古書籤

你哋係鍾意1.0定2.0？

都鍾意
就算有3.0 我都鍾意

任切
Mi mi mi

米蒂 infinity

43話出黎喇

試刀一流

第一次追哩套生肉,我想問係咪正常人都睇唔明生駭up 乜鳩

隻マアアさん個屎忽咁翹嘅

米蒂!!!

屌,又要唔知等幾多個月先有下集

今集好似乜都無做過咁

最尾果頁先講重點

暴風雨的前夕都是平靜的

雷古連續兩集都係黑人問號嘅狀態
深淵到底發生緊咩事
哩度係邊度
隻野到底要追我追到邊
你地係咩人
條村又到底係咩

作為讀者完全feel 到佢嘅迷惘

雷古明明係想返嚟查自己身世
但係遇到啲識佢嘅人又嚇撚死咗

見到貼吧啲人話最後果頁係娜娜奇比隻生駭變左做寵物,同米蒂3.0 一樣

我仲以為只係襟被

43話最後果句：
囚われれば価値は移ろい、憧れは果たされり、永遠の安寧の中で旅は終わる

如果你被抓住，價值就會改變，嚮往的會得到滿足，旅程亦會在永恆的平靜中結束

利申唔識日文，直釋

Sorry睇漏左句

43話最後果句：
村は閉じた揺り籠だ、囚われれば価値は移ろい、憧れは果たされり、永遠の安寧の中で旅は終わる

這個村子是一個封閉的搖籃，如果你被抓住（俘虜？），價值就會改變，嚮往的會得到滿足，旅程亦會在永恆的平靜中結束

利申唔識日文，直釋

終於有43
等熟肉

沉求安穩係好正常
想去冒險既意志唔係永恆

唔止啦
6層隻大海馬破到雷古防
仲話呢種怪執念好深，但雷古第1次見佢
又鋪左d 雷古過去嘅野

哩集其實訊息量都幾大,不過我係覺得劇情無乜進展啫

名已改

話說我一路都係睇漫畫，岩岩追返動畫先留意到哩句

忽然有啲好奇其實有無人整理過成套野總共提過幾多次「2000年」哩個關鍵字

好想知黎明卿到底知道幾多野

你好

套野痴線
前排先追漫畫

我咩都唔知

應該old news, 但真係好痴線
剩係睇第5 條佢根本係黎明卿

人類就靠你帶領去迎接下一個2000 年架

呢個咩黎

つくし卿=つくしあきひと＝作者

睇完覺得佢好危險

不愧為創作出黎明既男人

以自己為藍本

屌喇星畫黎明根本就係佢畫緊自己

唔計43話, 漫畫邊畫講米蒂既動向?

另外打黎明個陣唔係搵返隻手, 雷古仲係無駁返隻手?

動向係指咩 米蒂係指邊隻米蒂

手未駁返,佢地都無人識整
暫時打算好似係去下面睇下搵唔搵到人識整(?)

我覺得依家主角果邊既戰力真係好有問題

雷古：戰鬥員
娜娜奇：指揮官
莉可：參謀

但係三個走散了

唔好唔記得普魯修卡,人地話晒係白笛本身

雷古仲要斷左手+比人破防
娜娜奇就....

我相信今次一定係莉可一個人carry全隊

話時話第六層哩一段數埋數埋都好似幾多野會發生
剩係法仆塔+生駭村哩條線睇怕都有排做，雷古同娜娜奇依家各自都有麻煩

尤其係生駭村本身肯定都有啲問題，點解變成生駭都可以咁簡單有成村人維持到人性

加上唔好唔記得第六層仲有兩個白笛係度，除非話佢地又已經落左第七層啦，唔係真係有排搞
都唔排除白笛可能就同上面啲野有關，而佢一個月都唔知畫唔畫到一期，到底要等幾耐

到底hunter大結局定係深淵大結局先

人類肉體個隻
見你地講到第六層見到, 但我唔太覺

都幾肯定d白笛一層一個
6，7，8(萊莎)
淨係宜家個情況已經唔覺得單靠佢地3個解決到

無講過係人類喎 岩岩43話最尾咪見到久違嘅米蒂

其實我一路覺得六層佢地同白笛出左咩事嘅話，黎明卿可能會間接幫下手

唔講其他人，黎明卿咁錫娜娜奇，如果見到佢出左咩事無可能唔幫拖囉

偷窺到娜娜奇有危險, 仲唔派成隊祈手落去救人咩
黎明知咁多野, 冇可能係五層hea到結局, 一定會再出場

但都要考慮返依家黎明卿算係元氣大傷，戰鬥用嘅祈手已經無晒(雖然可以重新培養
我覺得作者應該唔會比佢幫得太出面

黎連登招募啦大把人自願上陣

招募班毒撚去戰鬥咩大佬

要比人做替身,不了

最尾果張

我仲等緊熟肉

same

43話漢化

Hoball

我成日覺得個作者係cp愛好者

剩係哩張圖同句野我已經覺得條友有病...

前半集我係咪睇緊 H 漫？

佢同少旅個作者真係可以結婚

終於出43，睇完又要等

話知佢幾變態，
咪做啲犯法嘢搞到要停稿就得

你岩！！！

agger

詭異的賀圖

nvm，雖然等劇情等到好心急，但係結局陣時一定會傷心

我有冇眼花 我見到米蒂1.0

我仲以為會係2.0，因爲riko昏迷時話米蒂帶住充滿憧憬嘅眼神離開咗，果時米蒂個樣係1.0

打錯
我仲以為會係1.0，因爲riko話昏迷時夢到米蒂帶住充滿憧憬嘅眼神離開咗，果時米蒂個樣係1.0

黎明與普羅修卡日常
Twitter@AMIRIARI78

佢哋嘅日常明明係用爸爸棒玩

唔係喎 43話riko望上崖邊果陣 1.0真係好似係到喎

唔覺眼嘅？第幾版？

其實依個係咁啱撞名定係點XD

圖馬難奶而

齊來谷銷量，你我有責

已經入咗上卷，各位探窟家有錢出錢，有力出力啦

12月出唔出到新一話

再過五日就係30號喇......嘻......嘻嘻嘻

只求2017年仲可以睇多一話

只求作者咪做犯法嘢

收島風佢部電腦好多cp

入去同和月伸宏一齊惡路木夢粹

2期製作決定

唔知係劇場版定季番呢

可能一陣開估

4點公佈+放片

活在夢中

好啦，這不是夢

いいや！「限界」だッ！押すねッ！

m (◉人*) m : miiiiii~~~

樹巴啦斯

等到了

幾時有得睇娜娜奇

留名跟進

各祈手準備集合

有續篇

淨打黎明都夠出一季

竟然咁快就等到

偉大黎明卿既盛大表演要開始來了

續篇

!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

yo

好好睇
不過出得好慢

早幾日先入坑，睇完動畫再追埋漫畫，估唔到咁啱佢又話有新野出
なんと...なんと素晴らしい！

ho ball!

下季要俾人打仲咁興奮

有動畫即係漫畫又停

唔畫多幾畫唔夠貨bor😂

幾話

我覺得以依加進度，應該劇場版會更適合，啱啱好夠做到打完黎明，如果要做第二季，咁個變態土筆就要加速啦

打黎明應該最多做4-5集😂

痴線仲諗緊做咩突然推左一頁,又覺得無可能咁快出44

竟然係動畫

なんと素晴らしい

應該會補少少原創劇情
依家講最快要半年後先出
作者真係要加下速

動畫續篇製作決定!

火星返嚟嘅探窟家你好

Mouse指住果到呢！

呢個riko黎

唔好打咁多飛機啦
啲視力開始衰退

活在夢中的人

OST花絮

歡迎大家同我握手

依個伏筆真係......

向祈手宣戰！

唔通孤兒院成班都落左去搵riko
之後見到慈父

正太變成公主,完全符合土筆性格嘅變態玩法

所以雷古其實一直係對住個男人ff

葉玉卿好打定黎明卿好打

一直都覺啲OST好正

個配樂可以話係昇華咗成個作品，如果唔係個神乎其技嘅配樂，唔會有咁高嘅評分同人氣

痴撚線專登為一套動畫嘅ost去外國請隊orchestra錄音

在奈洛之底等待更新

第六卷開始接受預訂，青文官網可訂
增值信仰吧

聽話今次RG好多深淵同人

好出奇?

冇成人向既話，上網睇pixiv仲好啦

利申支持本地創作

你想睇cp定蓮蓬手阿婆

我要不動卿

快點不動我

識野喎巴打
不動卿正啊

你係咪唔記得轉ac啊

我要黎明卿

Bam la diu

爸爸棒

RG收穫黎明卿打靶海報 祈手嚟承受我的怒火吧

黎明冇本體，點殺都殺唔哂

先唔好理黎明住，44話今鋪真係有生之年喇

屌

冇興趣睇大叔俾人「探窟」

c93就嚟開始，有冇人訂咗同人漫畫？

先唔好理黎明住，44話今鋪真係有生之年喇

咩意思

C93土筆慣例應該會出席，加埋1小時前仲喺Twitter度轉推，所以44話今個月30號恐怕唔會更新，30號唔更新，即係等下年一月10號睇吓會唔會更新

其實白笛 不動有冇落過第六層

答得到你嗰個就係作者啦

已知落咗去係得神秘卿同先導卿。各種黑科技嘅黎明卿都未做到可以從絕界行回歸（佢就係因為做唔到先留喺五層做研究）我唔認為奧森有手段可以落去六層又上返嚟

Anime Trending Awards正式投票已開始，嚟為自己鍾意嘅作品投票啦

除咗主題曲獎之外嘅獎項，深淵都有入圍
「如果你是不排斥進入深淵的勇敢孩子，請向前踏一步吧。」

44話無啦無啦

遲下唔知會唔會講殲滅 白笛 係用佢老公整

我諗唔會，奧森回憶中殲滅卿喺佢老公死之前已經係白笛

土筆卿依家live緊,畫緊44..?

幅圖

好性感把聲

出左44

出左44竟然冇人入黎
全部人死哂?

等漢化

44有啦有啦

最後個頁係咪LOMO黎？

BD到貨，有冇人想睇開箱?

想睇

想睇

近排邊度都見到早腸

正面

背面

裹面

BD1封面畫

BD2

特典掛畫，好大張

最尾果頁

原來更新左

正面 背面 裏面啲畫都好靚

BD2果個係寄生獸醫?

真愛，我服

44話 土筆真係無可救藥了

重口味食物

屎？

唔知乜水嘅睾丸

每次睇完都吊好耐癮
嘛阿阿越睇越可愛

希望有生之年可以見到作者填坑
ps嘛阿阿有啲感覺係老竇

希望呢套唔係有生之年系列
唔係就真係中哂伏

我都係最近落淵入坑....都到第6層差一層姐....唔好要有生之年先完啦....

毛毛御

米蒂果part d note

我懷疑第六層先係開始

我仲以為過左大斷層之後先係開始....之前果D教學關黎

黎明其實只係四大天王入面最弱果個

四天王入面仲有第五個人

可能得你係壞人呢
不動卿都係好人黎架

如果奧森認知正確，佢之前講過先導，神秘，黎明入邊黎明最無可救藥

我唔覺白笛之間會知晒對方底牌囉
黎明卿似係因為負責前線基地又搞咁多仆街實驗咁高調先最多人熟知

另外兩條友可能係啲低調但更仆街嘅都未定

2017巴哈姆特遊戲動漫大賞投票連結，要有手機認證帳號先得

賭一個娜娜奇襟章，深淵一定年度最佳動畫

今個月又要遲出

想問下點解漫畫出得咁慢?

漫畫本嚟就係不定期更新，作者又沈迷Twitter，所以

沉醉 CP 中

個作者會唔會同劍心一樣

希望畫完先入去

第45集
最尾咁刺激

坐等熟肉。

賣器官

等熟肉

土筆唔會真係寫佢會賣呀
莉可一忽都唔可以少

好多字⋯⋯等熟肉算⋯⋯

唔識日文45話生肉睇到一啲頭緒都冇。

一定要殺死黎明卿依個仆街!!!!!

無佢無ナナチ

我程願要返人類米蒂

慘過死

係

動漫好少描寫嘅對於利他抑或利己嘅考驗

唔會真係俾咁痴線呀

成功預言
有冇人贊我

nanachin~

土筆話下篇大增量 你地估又要等幾耐

季刊變年刊

2017年11月26日に”続編制作決定”と告知をしていた追加情報を公開！
新作エピソード制作進行中！
そして、
劇場版総集編【前編】メイドインアビス 旅立ちの夜明け
劇場版総集編【後編】メイドインアビス 放浪する黄昏
今冬公開決定！お楽しみに！

黎明劇場版

好似係總集編

按佢個講法應該續篇同劇場版應該係兩回事

兩個總篇集
咁我呢

新作エピソード制作進行中！

我愛黎明

希望2020年前睇到

我驚見到你會打爆 mon

總集篇好似淨係日本上映，仲諗住去劇院捕捉野生祈手

唔知有冇彈藥包做特典

我愛黎明

CapTV 做到嘢

唔知用眼、腳定內臟換呢

我諗會係腳

無咗腳嘅話行唔到落去，唔得
無咗眼嘅話睇唔到深淵，唔得
應該揀內臟

等到佛誕都未有得睇

作者可能真人俾人拉左

點解

點解我會覺得就算係真都唔意外

つくし卿是個什麼樣的人...
舉個例子

1.這人畫來自深淵的設定一開始是本子的背景設定

2.近幾年每年都去comic market賣本子，當然是幼兒畫風蘿莉向

3.畫幼童（男）的裸體然後發表言論「那種二次性徵初期荷爾蒙不平衡胸部稍微鼓起來的男孩子，胸部其實是女孩子呢，好厲害」 「希望能畫出稍微膨脹出來的感覺」 「據說男孩子的也會因為衣服摩擦生疼，感覺好興奮」

4.2015年曾經擔任過兒童繪畫教師，在twitter上說「能跟孩子們一起畫畫...好開心...」 導致粉絲們紛紛深感不安

5.在twitter上對一個把某妹子做成燉肉醬的同人本發表的評論 「對角色的理解度很高很有愛的作品」

6.自己跑去參加自深淵的R18合作同人志，讓粉絲們對於「同人」到底是什麼意思產生混亂

佢唔畫畫，走去姦殺細路都不出奇

黎明就係佢嘅寫照

仲有兩件白笛未浦頭

真係等到佛誕都未有46話

百度出左46生肉
反而官網仲未有

等緊熟肉 百度啲人好快手

整好咗

做乜做左異獸戰

來自深淵 46 後篇

黏土人出娜娜琪都冇人講

訂jor

殘體注意
46話上 漢化

46話下 漢化

如果仲有人睇的話

竟然有新

普鲁修卡......

嘛啊啊~

莉可新髮型幾靚

雷古

吹雞果下雷古出黎，型到

原來土人唔平

普路修卡

普路修卡出場喊撚左

今集幾有趣

法普㙮

開左波?

未有熟肉.. 布卡又收左皮

去官網睇生肉啦

睇左啦 好似好多內容咁一句都睇唔明

新入坑 一口氣睇完動畫
米蒂
估唔到個post仲咁活躍
我去補下漫畫

補完漫畫包你仲震撼

法普塔

最後一頁

47

47最後

好期待來緊故事發展如何

推一推

推乜鬼 重以為有新

原來耐到推唔返上去

動畫完左之後追到最新就停左
到今日的起心肝睇到47感覺好似過左兩年咁嘅時間但淨係得幾話

不過重溫完再追跟住再睇返上去發覺好多伏筆
娜娜奇入村前話感覺有奇妙重遇
舊三賢個探險隊似搶左公主某啲野，激到公主先要搵雷古幫手滅村，然後雷古入村前話條村望落好似某種生物嘅屍體，加埋條村個名有搖籃同母親嘅意思

出左48

靜晒

以為有新一話添

開新 post 啦，呢個推唔返上去
最好每集一個 post keep 人氣

冇人討論新一集

每集開新 post 重任靠你了

感覺係迫伊魯生骸化
佢咁想生細路 做母親
所以就做變成左生骸村既
同時生左不死既生骸公主
又係果啲祝福
已經黑暗到好難動畫化